微笑魔鬼的復仇

新人寫故，只希望發揮一下自己的想像力。希望吸引下經驗，如果中意既可以留低正評支持，亦可以留低一D評價幫我改善下個故。

我是游笑希，十六歲。我是一名平凡的中學生，在班上是一名開心果，造氣氛，引起全班的注意，讓他們起哄是我的日常工作。可能因為我的名字有一個笑字，我每天也要跟他們一起大笑，大笑面具背後所背負的辛酸，又有誰真的清楚呢。因為我這角色定位，被人作弄都只能默默承受，因為我知道，當我忍受不住，對他們發脾氣，換來的是「點解你咁小氣架，咁唔玩得嘅」然後我便會失去身旁的朋友。於是每日我在學校除了學業壓力，還要好好應付這些人際關係。直至2016年的6月6日，這個情況才有所改變。

2016年6月6日
「喂！小氣鬼。聽說你昨天買了勇者鬥害蟲十一，借給我吧」
我聽到這番話，不用抬起頭都知道是他。梁文勝！別人都叫他勝哥，一個持強凌弱的小人，因為在外面認識黑社會，在校內橫行霸道，沒有人敢得罪他，聽說上一次有人因為不讓他插隊而被捉到廁所痛打。

「勝哥，但係你上次由勇者鬥害蟲五開始問我借，借到十一都仲未還過俾我啵。」我慢慢抬起頭，環顧四周，對這場面見怪不怪的我又感到一絲好奇，只有他一人？

「你咩意思，你既意思姐係我勝哥唔撚守口齒，成日借你野又唔撚還啦！你老母日撚日笑笑笑，原來咁撚小氣又咁撚記仇既。」梁文勝瞪大眼睛，拉住我的衣領，把我整個人拉起來。

「唔敢~但係勝哥如果可以還返五代俾我玩，追返D劇情發展會好D囉。」我笑住看住眼前的梁文勝。

「得啦唔洗講咁撚多，阿明，阿發，唔好去收保護費住，返黎，條友仔又身痕要我地幫佢R啦！」梁文勝大叫。

語音未落，兩名四眼仔走進來了。疑團也解開了，原來派小弟去收保護費，難怪只有他一人來。

「又黎啊勝哥？今個星期第五次啦啵，一日一次仲準時過做每日一篇，俾我抖返一日啦。」我其實早以見怪不怪，不過如果可以避免這皮肉之苦，會更加好。

「咁呀，咁今日唔搞咁多啦。阿明，快D去佢書包拎我隻新GAME過黎爽下。」

說罷，名叫阿明的四眼仔便打開了我的書包，拿出我昨天才買到的勇者鬥害蟲十一，後又打開我的錢包「勝哥，條友仔今日帶左二百蚊炸ＷＯ」勝哥一臉不屑的看住我「念在你借隻GAME俾我，咁我今日就借你百五蚊就算啦。勝哥咁好人，咁你就唔好咁小氣啦，你要記住勝哥對你幾好，得罪我你無運行架。」說完就和他的兩名手下準備離去。

我低下頭，不說一句話。心想：「人際關係！」接著我便抬起頭，向梁文勝說了一句：「多謝勝哥。」便收拾東西回家去。

回到家後，我走進自己的卧室。書桌上放著母親的字條，字條上寫著：「笑希，媽媽和爸爸今個週未不回來了，這500元給你這兩天的洗費，記得準時吃飯。」對這些字條我早已見怪不怪，他們二人一有時間就會到澳門的賭場，從小到大我都不知道渡過了多少個只有自己在家的週未了。我換了套衣服便走到床上小睡。
不經不覺間，我進入了夢鄉。

「喂！話俾我聽你最憎邊個，我幫你。」一把不知名的聲音傳到我耳邊。

「梁文勝！」我毫不猶疑說出這個名字

「哈哈，會唔會憎到要殺死佢先可以抒發到？」不知名的聲音冷笑。

「咁又好似唔洗，應該唔會去到殺死佢咁誇張掛。」雖然我很討厭他，但也不用去到要殺死他的地步。

「哼，仁慈，一個魔鬼唔會擁有既野，你好有潛質，不過要等你無左呢份仁慈先可以發揮到最大既威力，我會俾我部份既能力你，等你呢份仁慈完全消失，惡意會幫你做你想做到既野。哈哈哈。。。」不知名的聲音不斷笑，笑得令我心寒，也令我從夢境中醒來。

「這個夢真是奇怪，那把聲音也很可怕，不過夢境終究是夢境，不會成為真實的....吧」我看著自己右手手腕有一個不顯眼的黑色印記，外形像是一個鍊成陣，在圓圈內有一顆星。

push